# Głosowa łączność z komputerem
Projekt grupowy, dotyczący sterowania inteligentnym budynkiem za pomocą mowy.

## Rozpoznawane komendy
* ciepło
* dół
* góra
* jeden
* lewo
* otwórz
* prawo
* przód
* start
* stop
* tył
* wyłącz
* włącz
* zamknij
* zero
* zimno

## Czym sterujemy i w jaki sposób?
Zastanawiałyśmy się nad wieloma rozwiązaniami, które można zaliczyc do Smart Home / Smart Building Solutions. Pod uwagę były brane m.in. ochrona przed włamaniami, monitorowanie zużycia mediów, alarmowanie np. o przeciekających rurach czy autouzupełnianie / autozamawianie produktów domowych. Stwierdziłyśmy, że kierunkiem w którym podążymy, będzie typowo dla zwiększenia komfortu we własnym domu, a konretniej w sypialni / salonie.

Nasze komendy obejmują sterowanie:

Oświetleniem: 
* `włącz` - włącza światło
* `wyłącz` - wyłącza światło

Temperaturą:
* `ciepło` - zmniejsza ogrzewanie
* `zimno` - zwiększa ogrzewanie

Budzikiem:
* `start` - nastawia budzik
* `stop` - wyłącza budzik

Oknem:
* `otwórz` - uchyla okno
* `zamknij` - zamyka okno 

Roletami:
* `góra` - unosi rolety 
* `dół` - zasłania rolety 

Telewizorem:
* `jeden` - włącza telewizor
* `zero` - wyłącza telewizor
* `prawo` - obraca ekran telewizora w prawo
* `lewo` - obraca ekran telewizora w lewo

Fotelem:
* `przód` - pochyla oparcie fotela do przodu
* `tył` - odchyla oparcie fotela do tyłu

## Typ danych
Pliki dźwiękowe (komendy) mają częstotliwość 8kHz i są zapisywane z rozszerzeniem .wav 

## Etapy projektu
1. `createMFCCdata.py` - tworzy plik `results.csv`, który dla dla każdego z 576 nagranych plików audio przechowuje typ komendy oraz cechy MFCC wyznaczne na podstawie biblioteki open-source https://github.com/jameslyons/python_speech_features/

2. `createSVM.py` - tworzy `svm.sav`, model SVM na podstawie danych w `results.csv`

3. `classifyTestData.py` - klasyfikuje dane testowe na podstawie modelu SVM

## Wyniki
Po wytrenowaniu SVM na podstawie zbioru 576 komend sprawdzono jego działanie na 48 nowych plikach audio (każda z 3 osób nagrała po jednym pliku dla każdej z 16 komend).
Komenda głosowa została poprawnie rozpoznana w 24 przypadkach, osiągając skuteczność 50%.

## Wymagania
* Python 3
* biblioteki `pandas`, `numpy`, `scipy`, `pickle`, `sklearn`
* środowisko do uruchamiania kodu (np. PyCharm)

1. Pobierz zawartość tego repozytorium 
2. Uruchom `classifyTestData.py` w celu obejrzenia wyników klasyfikacji komend testowych
